7.28上環暴動案 控方執意要證人對比與案無關人士 辯方反對遭陳仲衡喝令「坐低」

控方庭上執意要求證人對比現場片段中出現的兩個前臂箍著浮板人士特徵，遭多名辯方大狀反對，認為控方並非指該兩人是本案被告，控方做法不恰當兼浪費法庭時間。惟法官陳仲衡認為與案有關，更兩度喝令反對的辯方大狀「坐低」，指辯方浪費法庭時間。

控方又播放在銀力地產旁後巷的閉路電視片段，顯示有人向西邊街方向搬出膠欄及膠圍板，數名黑衣人正在交談，並出現一名右前臂箍著黃色浮板的人。主控要求當日當值的指揮官高級督察吳智偉分辨出那個「浮板人」與早前德輔道西曾出現的「浮板人」有何分別。

法官陳仲衡稱，由證人認出分別並無意義，亦沒有證據價值，但同意「只用佢隻手圈出嚟」。有大狀反對控方做法，認為控方做法不恰當，不應浪費法庭時間引導證人認出分別及截圖。

惟法官反而指辯方大律師提出反對是浪費法庭時間，並叫大狀「坐低」。大狀欲再解釋反對理由，陳官再次謂：「坐低！第二次！而家係你浪費法庭時間。」大狀說了一句「我維持我嘅反對」後坐下。

其間再有辯方大狀提出反對，指控方花費極多時間指出該人的多個特徵，卻不是指控該浮板人為任何一個被告，「咁現場有400幾個人，係咪400幾個人都指出晒嚟？法庭要認呢個人，與案有何關係？」

陳官未待控方回應便謂：「如果呢個係暴動案，呢個人又係參與暴動，係完全可以㗎喎。」主控承認沒有檢取浮板作證物，但稱此人遊走後巷及西邊街搬物資，顯示與其他人士有共同目的。法官讓控方繼續提問。

隻狗官又落場踢波

又係依隻死狗官

隻狗官不如坐埋落去主控果邊審啦
扮都唔扮持平擺明通撚曬水

果隻支那狗五毛Matt_Helders#189234真係唔敢入黎兜， 平時d法律post實見到佢條五毛平時成日洗白讚揚律政司.

區域法院 除咗沈小民仲有邊個正常

嚇死 今日喺court
完全不能理解個官嘅eq同iq（如有的話）

多謝大律師公會同大狀黨認證香港法官好專業
2個黃既法律界都咁講
你憑咩屌人

大律師公會同大狀黨話法官係專業

大撚獲 隻狗官藍到出哂面

cls 紅官

呢單見到個官都知輸十成

要有耐性 等上到終審法院先撥亂反正

幾十年就係鋪路俾呢啲人